社工陳虹秀被控暴動 警稱見她「同警方講嘢」後拘捕

節錄

社工陳虹秀被控暴動 警稱見她「同警方講嘢」後拘捕

更新時間 (HKT): 2020.09.17 16:45

陳虹秀。

去年8.31港島嚴重警民衝突中，包括「陣地社工」成員陳虹秀在內八人被控在灣仔參與暴動，案件續審。控方傳召拘捕陳虹秀的警員出庭作供，他指當晚在軒尼斯道往銅鑼灣方向推進期間，看見陳「手持咪、抱住擴音器，向警方防線講保持克制」；而當防線推進至灣仔時，警員再見到陳「同警方講嘢」，遂上前拘捕。庭上播放現場片段，只聽到陳說「請你保持克制，因為你手持武器」、「如果你只係清場或者驅散，你已經達到目的，唔需要開任何布袋彈槍」。

案件今在區域法院續審。控方傳召負責拘捕陳虹秀的警員6798林上嵐出庭。案發時他是俗稱「速龍」的特別職務隊成員，現時則隸屬反恐特勤隊。

警員離庭獲護送 有人坦言驚記者

林上嵐作供完畢後，在至少兩名同袍護送下離開，躲避記者拍攝。他與同袍亦未有如一般證人般乘坐普通升降機，反而乘搭運貨升降機，經逃生側門離開區域法院大樓，繼而急步往入境處大樓，並行樓梯落停車場，乘坐私家車離開。其間一直有疑似便衣警用身軀阻擋記者鏡頭，妨礙拍攝。

記者拍攝到其中一名便。。。。。。。。。

警員林上嵐獲同袍護送離開。

林上嵐今供稱，當日由力寶中心沿軒尼斯道往銅鑼灣防線推進，當時大約有300名黑衣人在軒尼斯道聚集，有人手持鐵通和雨傘，。。。。。。。。

當防暴大隊推進至軒尼斯道與分域街交界時，林稱聽到約前方30米傳來一把女聲，。。。。。。。

及後警方防線推進至杜老誌道，有人向警方投擲汽油彈和硬物。當林繼續前進。。。。。。。

庭上播片傳槍聲 警要求「細聲啲」

林指當時現場有超過100人聚集。當他作出拘捕時，附近有男子嘗試拯救陳，但不成功。及後林要求女警10654協助替陳鎖上手銬，但陳「有啲抵抗」，遂喝令對方蹲下。從林第一眼看見陳直至拘捕她，不過短短半小時。

林及後將陳交給偵緝同袍，指陳涉嫌參與軒尼斯道的非法集結，並將所撿取的。。。。。。。

片段聽到一把女聲大叫「請你保持克制，因為你手持武器」、。。。。。。

警長黃子誠被指插贓。（資料圖片）

他人跌下長棍 警長被指插贓

另外，本案作供的警員未獲法庭頒下匿名令，但控方今日一反常態，拒絕再向記者披露證人名字寫法，並謂是因接獲警方反映，指傳媒昨日報道警員姓名後，警員隨即遭起底，故警方反對控方向傳媒確認證人姓名的寫法。

負責撿取第四被告龔梓舜（23 歲）背包等作證物的警長黃子誠，繼昨日出庭後，。。。。。。。。

辯方續指，該支棍狀物體及後滾動至行人路旁，並遭一個白色盒「冚住」，黃亦同意。辯方繼續播片，指由棍狀物件滾動至路旁、直至黃的身影出現在鏡頭中並彎身拾起該棍狀物件，其間沒人觸碰過該白色盒，黃則稱「不肯定」；至辯方再次播放片段，黃改口稱「同意」，並煞有介事地澄清「冚住電筒」。

辯方指，黃當時拾起其他人跌在路上的圓柱狀物件，黃表示「不肯定」；。。。。。。。。

8名被告⾃僱人士。。。。。。。。。

【案件編號：DCCC12/20】

亂拉亂告冇後果
又可以搞到你
而家香港就係咁樣